護短聲明惹公憤 歐鎧淳「改口」促泳總向公眾交代

亞運港隊游泳隊爆出「黑箱作業」醜聞，奧委會及泳總連日都無法向公眾解釋遴選隊員的準則，多名港隊泳手日前卻在網上聯署指控有關報道失實，結果惹來一眾網民爆轟護短。有份聯署的女泳手歐鎧淳下午再度更新facebook，稱「從來沒有想過事情會發展到如此地步」，聲稱當日出聲明並非要維護任何個體或組織，而是要支持一位朋友。

歐鎧淳下午發佈一段長約600字的文章，稱沒想過當日的聲明會令事件發展「跟我想像中的有點出入」，承認當日沒有準備充足，為自己低估公眾反應，令大家產生不必要誤會而致歉。她當日的聲明以強硬措辭指控傳媒對泳手選拔「斷章取義，未能反映事實之全部並導有誤導之嫌」，但她至今仍沒有解釋報道有何錯誤，反指如果由運動員解釋遴選機制，是「超出了自身的職責範圍」，強調向公眾解釋是泳總和奧委會的責任，促請對方繼續跟進，盡快給公眾一個交代。

歐稱過去一星期在雅加達亞運作賽期間，「親眼看到事件如何把一個正面樂觀的小伙子拉到情緒面臨失控崩潰的邊緣。身為隊中一份子，作為一個有血有肉的人，實在沒法袖手旁觀」，又聲言怕自己不發聲明，「一輩子都不能原諒自己。」

今次亞運港隊選拔爆出不公醜聞，源於在100米蛙泳選拔賽中游出最快時間的22歲泳手郭家輝，遭泳總委員吳旭光兒子、初選連提名都沒有的吳欣鍵取代，未能代表香港出戰亞運，但奧委會及泳總至今都無解釋郭家輝為何無法入選。

無用架啦

偽人

果然係香港人 世界女

01用 明星歐 張索顏大媽相

咁多人話佢都係被逼，但依家睇佢個聲明唔似俾人逼喎

返去含撚啦八婆

聲稱當日出聲明並非要維護任何個體或組織，而是要支持一位朋友。

同世伯都好好關係?

為不公發聲

但佢個不公係指主席個仔唔係比人DQ冇得游果個

你個聲明話傳媒報道失實喎
唔記得左喇？

即係唔係被迫 係真心想痴有錢仔 仲死

彈出彈入

叻女

講緊支持世伯

唔好比機會佢炒作啦

條八婆已經開始係ig 接廣告啦

不愧係想入娛樂圈嘅偽人, 睇錯妳了

歐鎧淳請指出蘋果篇報導邊句係失實

【蘋果踢爆】最快泳手無故失亞運港隊資格 取代者竟為泳總委員之子

入選既係隊友
落選既就唔係隊友？
你見到人唔開心又見唔見其他人失落
偽善
出完post又話唔撚關事就咪撚扮正義啦

連個對象都搞錯哂先好笑
被DQ個個先係受害者 不公對待呀

臭 G

班既得利益者喂威圍, 落選果個唔係自己人唔係朋友啊

垃圾

人地要做泳界大家姐

唔出聲扮成熟點得

慳啲啦屌你老母

衰咗啦！

收嗲啦

好肉酸

咪又係G

叫你解釋呀臭四

尋日話人報導失實
今人又叫泳總追查真相
咁你當初唔知真相又點解話人毒果報導失實?
為咗幫隻狗公
連個人integrity都敗埋

收皮啦 原來真心舔泳總

個食相肉酸到

連埋上一篇 打咁多字都係冇解釋到 難怪公眾唔信服㗎喎

屌 長頭草

歐鎧淳當公眾弱智

游得快 轉得仲快

佢嚴重低估佢既影響力

哈哈哈哈

突然又想拎光環

條柒頭又係玩後門架，比啲老細玩完後門，就可走後門入港隊

成個游泳界，包括運動員都好黑暗

佢唔係由始至終都想拎光環咩

柳爺條撚樣又凸個龜頭出嚟

佢唔打呢篇野都仲可以被睇成被迫
而家

屌佢立場會唔會轉得快咗啲

牆頭草, 兩邊都唔討好喎

買定就離手啦
買和就唔好出聲

abcdef歐鎧淳hijklmnopqrstuvwxyz

恨入娛樂圈好耐啦，邊有integrity可言，今次只係終於揭開自己真面目畀人睇而已

歐鎧淳、楊文蔚、呂麗瑤，此三位香港女子運動員有何共通點？（10分）

買多條飛對家做對沖
但佢篇聲明仲幫緊個 香港業餘游泳總會（泳總）委員吳旭光的兒子吳欣鍵

見個勢唔對路就想轉軚，兩頭蛇死八婆

食屎啦

佢成日以為自己好靚想入娛樂圈
以娛樂圈標準，佢係完全唔靚

邊個柳爺？隊友攝人腳跟住屁都唔敢放嗰個正義民主男神柳俊江？

墻頭草

彈出彈入打我呀笨

就係班友爺前爺後，等人自我膨脹到真係覺得自己係大爺，香港人就係咁，阿豬阿狗都鍾意吹捧

果然好撚快

Unfollowed

嘩嚟個540度轉彎呀

八婆

破冰轉身

唔好踢爆人啦 唔出post點得有錢仔歡心呀

梁振英先生講得無錯

咁撚無瀨

最憎呢啲人 假撚到

體壇敗類

仆街仔睇仆街仔係最清楚

咁先入為主同情運動員都好正常
邊有諗過歐鎧淳咁撚核突

落選左果個無頭無面無錢無地位無父蔭

緊係唔係隊友喇

低鳩能，次次柒到喊先補飛

港女

白痴

無話核唔核突
世界女 諗住刷上面鞋

香港業餘游泳總會聲明
Aug 28, 2018 at 07:09 PM
聲明

香港業餘游泳總會(泳總)對於近日第十八屆印尼亞運會香港游泳代表的運動員發出的聯署聲明，回應如下：

1. 四年一度的亞運會乃是體壇其中一個焦點賽事，泳總感謝各運動員及教練在過去多年不懈的付出及艱苦的訓練，並在此再次表揚所有運動員的努力，在今屆亞運會中為香港贏得1銀2銅的佳績，為港爭光﹗

2. 當香港游泳代表隊在前線奮力拼搏比賽期間，有傳媒對個別運動員入選亞運資格斷章取義的報導，以致泳員未能專心作賽，部分泳員更因報導而需要心理輔導。就各代表隊成員為隊友吳欣鍵被不公平批判及傷害而主動發聲或透過個人平台發出聲明，泳總表示由衷的欣賞及支持一眾運動員團結及勇敢的行為。

3. 根據泳總早前的聲明已清楚指出，港協暨奧委會沒有接納郭家輝及楊顯皓100米蛙泳的提名。吳欣鍵入選項目為50米蛙泳，因為避免浪費亞運每個項目可有2名泳員參賽之名額的前提下，在考慮了現有入選的泳員名單，本欲安排200米蛙泳入選的楊顯皓及400米個人四式入選的莫啟廸同時出戰100米蛙泳， 後又因100米蛙泳及400米個人四式的賽事均在同日進行，考慮到莫啟廸須出戰其入選項目- 400米個人四式，故此教練最後安排50蛙泳入選的吳欣鍵補上參加100米蛙泳。

4. 香港是言論自由的社會，看見大眾對發聲泳員作出的負面回應甚至攻擊性的言論，泳總感到無比痛心，亦希望大眾能停止對無辜運動員繼續作出無形的傷害。

5. 泳總在2018年8月23日的聲明已清楚交待了本會在亞運遴選中的角色及其初選準則。

6. 泳總再次重申，在亞運會的運動員選拔上泳總只負責定下初選對泳員的要求，然後將符合初選要求的泳員提交予港協暨奧委會，而決選權不在泳總。

7. 泳總對於任何失實之報導，將保留一切追究權利。

最後我們懇切地希望香港運動員不要再受到負面的攻擊。

香港業餘游泳總會

2018年8月28日

一朝喪...

美心月餅

含撚啦學人發明星夢

臭雞

你玩晒啦

為錢途 割席

推到個冇曬廣告商

佢今次收自己皮了

G

港女始終都係港女

柳俊江？
呢條靠記者名呃飯食嘅契弟
又唔見佢出黎屌柒佢個攝腳狗隊友

割蓆咁快呀 你出得聯署聲明即係你決定左叉隻腳落水， 而家濕曬就同人講叉錯腳， 唔係自己範圍責任， 簡直不知所謂

唔准你詆毀國父

撚屌一名

窮人唔係隊友

太子仔先係隊友

去歐鎧淳FB post個list, 宜家連我個FB Account都俾FB Lock埋

見風駛陀,果然係一條八婆黎.

abcdef

當時份聲明又講到咁絕話報導失實同斷章取義？
而家俾人屌又縮沙

痴線兩頭蛇既極致

我相信我地好多人都無誤會你之前份聲明囉

一路的好形象一夜無哂

屌你老母食屎啦

又諗起之前果件「有人實力不足...」沖出黎柒既名師 呢d圖cap左就一世

唔撚追究死全家呀泳總

冇架啦，仲成日話香港人唔支持香港運動員，你咪身體力行解釋左囉

泳總聲明懶人包

因為莫啟迪要游同一日既400米賽事
所以用唔到莫啟迪出賽100米蛙

根據規訂 每個項目可以交兩個人名出賽
而泳總交左郭家輝同吳欣鍵個名出去比奧委會揀其中一個人出賽

泳總無權揀最終邊個出賽 最終決定權係奧委會度
奧委會最後揀左泳總大佬個仔吳欣鍵個仔出賽

大致係咁 如果我無理解錯
咁傳媒有乜失實
由頭都尾都係話緊有個快既唔用 用個慢既出賽

#methree

都係冇解釋到
客觀效果係：都係冇解釋唔採用更快既郭家輝既原因

仲要用個50蛙嘅去兼游100蛙先笑撚死人 技術層面同策略完全兩回事，叫人點撚游？

只係一個程序上既手段，唔係一個有效既解釋

就好似自辯殺人，我放左把刀係到，預左佢會坐落黎，而佢坐落黎，死左，所以我冇殺人
解釋左個迂迴既過程，但冇解釋到個核心

第一篇就泳會泳總force 佢出
出左事喇
第二篇就經理人公關幫手出既

呢獲真係夾死人

推

識人好過識游水

縮唔縮都屌鳩佢架喇
有撚野好講咩連登仔

仲有前排avene隻太陽油

極仆街

PS4玩家如何自處

尚書大人

唔好再拉全港運動員落水啦唔該
成件事係針對兩父子既指控，從來冇對全港運動員不敬

臭唔臭我就唔知
但條八婆明顯講緊大家炮轟佢係”不公”

係覺得自己為正義發聲既就唔應該彈出彈入
就算全世界屌你都要企硬
最憎d牆頭草

蠢雞

大隻臭西

要變過街老鼠

泳總係都唔解釋點解一開始揀人就好似想放棄100m

佢成日掛住為港爭光係嘴邊
好似串緊人做埋啲無謂嘢

游水界Gem

遲啲仲可以Me too埋

未做藝人
先做政棍

改邪歸正係好嘅開始

垃圾牆頭草收皮

冇人會再對你有幻想 唔駛再發明星夢 不過你繼續奶有錢仔袋底都仲可以比佢包既
ps. 曾經支持過佢 好後悔

兩頭唔到岸

順便解釋埋靠邊個世伯關照到有金像獎女配角提名

屌唔講都唔記得，得6句對白都提名到

雞格,玩完

依家我又覺得公道呀
睇fb都知佢好戲

啲人成日讚佢靚，之前仲叫佢咩東方維納斯，真心從來唔覺得佢靚

落選果個係窮撚黎
點會係佢朋友

啱，入得港隊一係好撚有錢，一係入間好撚勁嘅會
游水跑步都係

既得利益者

又未必使含多嘅，含得中咪得

痴痴呆呆坐埋一枱

屌佢老味簡直係香港人劣根性o既極致, 風吹邊面擺邊面

埋哂堆

歐臭閪: 我仲要拍電影𠺢

王小姐之前參加過Viu TV 既G1格鬥
怕辛苦，所以退出
作為運動員，無體育精神

人地美人魚有金像獎最佳新人提名嫁

6句對白就有提名

經理人辛苦了？

下 咁你有無諗過被強拉下馬果位選手感受？
做朋友做到你咁不分是非 奶鞋底就認啦

屌鳩晒你地
當年邊撚個話佢條嗅雞係最美麗持旗手
一路都覺佢比人吹大左
好彩從來未撚欣賞過佢
BTW
係西貢見過佢真人, $500也不屌

實情係游水個班無個靚

貌似藝人張敬軒既隊友陳健樂被吹到話似林嘉欣

發少陣明星夢，得唔得

內涵或者你有，不過外貌就sorry

真係不了

隊友陳健樂share完個聲明，又delete. 又要威又要戴頭罩😡😡😡陳小姐，可以解釋下做乜share又delete ?

打手非洲彭定康 請回應

誤會？邊撚度有誤會？
成撚日瀨左野就話有誤會

好期待呢隻自稱ibanker 回應

果條傻鳩以為撐多幾句就可以奶到西皮

咩人識咩人幾時都冇講錯

客觀講香港游水果批世界賽唔入流 樣又差 唔明d人吹奏做咩

單車隊世界賽成績好好多 馬詠茹樣幾靚

佢ig

場頭草 兩邊倒
立場就係冇立場 對自己有利就企邊
自私自利 文章入面仲要寫到大義凜然
但係自己做嘅嘢就正正相反
真係好肉酸 好垃圾

抵你冇金牌
抵你冇金牌
抵你冇金牌呀歐鎧淳
一世都做烏龜啦

係歐鎧淳ig柳俊江仲幫佢開脫

全文：

講撚埋啲廢話，呢段咁既廢話萬能key，擺落任何事都可以講成全部都係表面證據，大家乜柒都唔好畀意見。

咁以後有乜爭議都唔好提出批評，提出質疑？

港鐵沙中線建築不斷出問題，但係宜家得媒體同中科平面證據，大家唔好咁快質疑禮頓 港鐵同中建；689同UGL個5000萬都冇立體實據，大家唔好批評689，將不合的打作陰謀利益集團

如果九十幾萬樣嘢都用呢個濕鳩理論一概而論，咁阿柳俊江以前所做既記者工作都唔需要再有啦，根本你一日有疑點，件事都唔好曝光啦，好冇？

食屎啦豬西
平時同班平胸男人婆企埋一齊就真係以為自己好撚索

靠老豆
收皮啦

又係呢d懶係持平的字眼,講到自己知道事實唔係傳媒咁講,但又唔指出邊一句係誤導,淨係識響到左右視線,食屎啦花柳江

又要炒起返花柳江單野

隊友收人山,佢言論親梳有別

發夢聽過仲有其他委會都係用人唯私

大鑊了，無晒廣告商飯碗

柳俊江自從由tvb跳左出黎做KOL之後已經露晒底，成日跳出黎扮晒眾人皆醉我獨醒咁講廢話。
就算唔評論佢comment堆萬能key廢話，淨係句＂太善於把平面的表證，錯判為立體的實據＂已經夠難頂，冗長造作，陣＂賤人就是嬌情＂既味道濃到仆街。

完全係為寫字而寫字既垃圾，根本你班運動員就自己踩屎，明明重點係奧委會同泳總班仆街，你地偏偏就要踩屎，你地要踩屎都做好D ，搵D 相熟傳媒扮影到吳欣鍵想跳樓想死喊到要睇醫生咁先啦，我睇吳21晚晚仲諗緊屌邊條女炸

港獨之父

佢係ibanker咩？

佢自己講既 乜唔係架？

蘋果係咪比人誹謗

人地係朋友 睇清楚啦

又真係唔知喎
人哋陳健樂小姐唔係翻版林嘉欣咩？
唔係話想入娛樂圈咩？

我講緊非洲彭定康喎 乜係佢黎？

講咁多
咪即係炒車囉

平時話人炒車嗰班人呢

呢一代人就係鍾意睇啲咁撚矯揉造作嘅嘢 真係可悲

恭喜你
原本由得罪大眾
變到而家得罪大眾時得罪埋泳會

柳俊江 收皮啦
收山腳事件 記一世

今次咪洗指意再叫香港人支持運動
班運動員本身助紂為虐 香港運動搞到咁佢地都有份幫手變成咁

仲有美心

大把fd撐佢
估唔到佢做過記者都咁樣講嘢
左膠

牆頭草

佢發生過收山腳事件

仲敢出來講道理
仲要講到好有大智慧

physiogel

其實所有項目都有quota , 要取捨。

你咁叻咪叫政府加大budget ,所有單項頭二都有得去，咁咪唔使簡

郭係第一
吳果個第五咋

呢班m到起上來，勁過連登仔

人地入係50蛙入選，你仲用100蛙個排名...其實你瞓醒未

根據泳總早前的聲明已清楚指出，港協暨奧委會沒有接納郭家輝及楊顯皓100米蛙泳的提名。吳欣鍵入選項目為50米蛙泳，因為避免浪費亞運每個項目可有2名泳員參賽之名額的前提下，在考慮了現有入選的泳員名單，本欲安排200米蛙泳入選的楊顯皓及400米個人四式入選的莫啟廸同時出戰100米蛙泳， 後又因100米蛙泳及400米個人四式的賽事均在同日進行，考慮到莫啟廸須出戰其入選項目- 400米個人四式，故此教練最後安排50蛙泳入選的吳欣鍵補上參加100米蛙泳。

呢條臭雞未出名果時成日圍埋落啲有錢仔到搏屌
世界女一個 唔明點解咁多人鐘意

畀錢公關公司、宣傳公司，上下報吹奏下香港美人魚、東方維納斯，再露埋腿，咁就好多人鍾意

冇人入選100, 教練本來安排排名更前的莫同楊，但莫同日有400IM ,所以吳頂上，其實人地解釋好清楚，大把人淨係跟蘋果日報吊，根本件事係點都未搞清楚

其實解釋左點解唔選郭家輝同楊顯皓？
定想一句頭兩快唔選就選後面果個？

泳總同奧委會關係點根本無人知

e幾日仲要多左幾百人like佢個page...

人間垃圾柳俊江

郭50蛙成績係點先
其實可以郭兼游50架

左膠 偽君子

做人無公關 食屎架啦

見風使陀最佳例子

香港精神

不如check下佢而家有咩廣告啦

柳俊江 歐鎧淳呢種係最典型虛偽既名人,

因為果個係泳總個仔,
所以佢地就識得同情人、撐人,
相反冇人脈, 出身基層既郭家輝,
就唔見有呢D明星 鄧佢可憐

講到尾成班體育明星名人想扮正義,
但其實只係圍威喂維護自己圈子既人,
即係呀泳總個仔,
郭家輝呢種冇人脈冇背景既人,
下場只能係比人恰仲要冇名人撐你

毫無公義之心

識玩呀世界女

走啦屌你，兜到咁撚肉酸

做人無公關 食得屎架

個個都想做方力申，唔個個都做到方力申咩

利申：唔鍾意方力申，但起碼佢串過馬撚既性格係冇變過

轉口風轉得咁快

2個post就謀殺左自己人格

自己攞嚟

呢隻山東婆不嬲嘔心

講到無稜兩可、可圈可點

開新post貼出黎

既得利益,互相包庇,所謂朋友咪就係圍威喂埋堆,埋到堆就入到選就係朋友,無關係埋唔到堆既就係垃圾係契弟 俾人話兩句就係不公,樂觀變崩潰,你地就梗係開心樂觀啦,靠關係輕鬆淺踏其他人既努力,其他人就抵死既,一啲都唔慘,因為佢地幾努力都無用,從來無開心樂觀過,又唔使俾人話又無經歷由開心跌返落黎,唔抵可憐啦

其實呢條女本身個樣都似弱智咁
唔明點解啲人話佢正
依家

競賽運動
人地單純努力練習
游最快想做香港代表

點知泳總一句
特別原因無你份反而比左另一個人

咁鬥黎做咩

屌佢老味

其實佢唔講個句有血有肉都仲接受佢個解釋
但一講左呢句就講到好似落選個個係無血無肉咁

哇屌 神又係你鬼又係你

事實

收皮啦臭閪

說話比沈默更顯露一個人的無知。

柳俊江死全家啦

含撚啦

佢做嘜要死全家？

睇番新聞原來個被取消資格個男仔爸爸患癌，阿哥為咗幫補家計出去打工點知遇到意外死左。佢憑努力同天份游出好成績，點知被取消資格，d仆街隊友個撚個幫實個有錢仔，話佢因爲呢單野搞到唔開心，但就無人關心個男仔，係咪窮就好恰d

明明係奧委會唔批郭
泳總同傻閪就衝出嚟受靶
成班連登仔就打隔籬個靶

歐鎧淳一世都係烏龜
一世都係烏龜呀!!!!!

係咪處？

有錢有利益咪去關心囉 唔奶分分鐘游都無得游

死窮撚就 企開啲啦屌你老母 無人想同你做隊友

各位觀眾 破冰轉身

邊間公司搵佢做代言 就杯葛邊間

出個聲明搏屌關人撚事

有人想做多d搏可以上位
點知做多左
兩家茶禮不易吃

明明好鐘意某運動品牌....而家

歐鎧淳呢次係衝出黎柒既完美例子

我都係 但係郭真係好慘... 我唯有忍痛割愛以後唔買

真，重有食多d pizza box

CUNT

雖然pizza box 唔多好食 不過我係一個有血有肉既人 點忍心見到郭比人搞都唔幫手

柳俊江之前連攝腳狗都撐，一早知佢咩料，呢班垃圾根本一擔擔

呢隻高達仲係度刷存在感
收下聲好過啦
仲話想出黎撈

含啦臭西

彈出彈入, 嘔心

兩個關係密切既會 出個聲明就講到兩間野分到好開咁

係啊監警會 同 警察唔會有聯繫添啊

支持香港運動員？你支持自己友咋！咪撚再拎住運動員個名呃飯食，你連運動員最基本既競技精神都冇啊垃圾！

花柳進肛

嘔心到

學咩人講公義呀臭西

天下烏鴉一樣黑

下次一定會加多句 清者自清

有冇anti-kol email template

大家一齊dm吓欣鍵，關心下佢啦

正臭雞

當選果個就朋友 落選果個就WFC

兩父子一齊玩

有錢有勢力咪朋友

如果係因為朋友，咁你應該係支持佢，而唔係出聲明維護個不公機制

蛙式3p雙穴

又一隻死臭雞

我都唔知邊個位失實

思覺老師大預言家臭閪淳係big chicken tight pussy

主席個仔同佢有乜關係？

炮友掛

品牌識做嘅應該即刻搵郭家輝做代言

估唔到NIKE 用埋啲咁嘅人

原本諗住拎部sony去整, 依家決定買部新既panasonic

Thx

網上面群情洶湧 條臭西形象冇晒
無啦啦凸個龜頭出黎做架兩

推到臭雞情緒崩潰失控

唔會啦, 佢咁撚無恥既野都post得出
無敵架佢

岩呀 你幾時會見689情緒失控架

簡直同腥xianggang人一樣

使咪一人一信send去

gogogo.....賤人係要負出代價的

藝術界其實一撚染樣

隻臭雞都幾博下，上次就metoo, 被非禮，今次就屈鳩人失實

做雞就做雞啦，懶清高

metoo 唔係佢喎

Push

上面唔少 謾罵/開口埋口「臭雞」既reply
似乎有order想 模糊焦點/spin去其他野

屌你，你自己上yahoo, line新聞睇下啦，同圍都比人狂屌啦，助紂為虐呀，有少少良知嘅人都唔會睇得過眼，而且大雞至係權貴高牆果邊啦，搵打手都係佢地搵，你就係一個好例子

所以郭家輝呢種草根少少,
連外貌都比較平實既人
好難入到班離地友個圈子架

非國際學校 住港島,
已經冇咁易同人地渾熟
熟唔到就等如冇人脈,
就冇人幫你

香港就係充斥住咁既文化,
單單你住公屋入大學已經明呢種感覺,
何況講緊泳界, 成班離地"精英"係度

好sad
撐佢！

又一臭西confirmed

崩佢老母潰咩
條仆街幾撚開心喺上海飲cocktail

你有你地上網講
我有我睇唔到

佢有份嗌metoo架
繼因瑤之後 佢都有出嚟沾下光

真係要一人一封信去廣東商屌7個臭西
得呢度圍爐係無撚用, 反正條臭西都唔會上黎

Sure

收嗲啦弱智仔 想食兩家茶飯而家衰撚左仲想掹

殘酷現實

笠水了

運動員制度都同鬼蟈完全接軌

強國思維

唔係為亞運付出左好多咩
做乜又要交代呀

垃圾臭雞

個潤又得確窄窄地
著住泳褲都當佢係電莖界

話時話呂小姐告咗人性侵未？

罷買條臭雞代言既品牌

歐鎧淳係臭雞
歐鎧淳係臭雞
歐鎧淳係臭雞

屌 助紂為虐 趨炎附勢
其他 謾罵 人身攻擊

告撚咗啦，拉鳩咗個教練啦

出得post唔好怯呀，怯你就輸一世

push

成班朋黨講黎講去都係講其他
咩泳總個仔情緒崩潰
泳會好好

冇人解釋到件事既疑點
亦都冇人有替同樣係泳手既郭家輝出聲

仲好意思講到自己好唔gur果下好野

唔會比任何支持呢班運動員

佢係既得利益者 實咁講

昨日（8月28日）下午五時，在雅加達亞運奪一銀一銅的歐鎧淳再發聲明，再度回應社會對香港泳隊遴選制度的質疑。其實，此類言不由衷的「聲明」，背後反映著長期封閉、黑箱作業的遴選機制。最重要的是，這並非單一事件，而是長年累月的積習，以下略舉例子，讓事實說話。

2018年8月，傳媒指出游泳運動員郭家輝在100米蛙泳時間為全港第1，但奧委會卻無故否決其代表香港的資格，連上訴亦被駁回。取而代之者，是未能符合初選資格、泳總委員吳旭光之子。

2018年1月，香港業餘游泳總會率團參加同年3月的馬來西亞游泳分齡邀請賽，竟向參加者索取1萬元費用，三年升幅達六成七，導致家境清貧的青少年運動員被迫放棄參賽機會。

2017年，空手道總會被投訴沒有適時公佈全運會參賽詳情，導致部份運動員錯過報名機會。相反高層直屬的道場學員，竟然及時以個人身份報名，並通過預賽遴選，獲得決賽資格。同年9月，香港空手道運動員發起聯署，不滿空總隱瞞有預賽，將3個未經遴選的運動員列為「優先躋身決賽」名單，並獲取額外資助。

2017年8月，香港滾軸運動員袁嘉曦受訪指他十五年前在速度組別升至全港前列，但當時教練竟將名額批予花式組運動員，其中一人更是教練女兒。其後，滾軸總會以他不是屬會會員為由，褫奪其港隊身份。

2014年8月，香港劍擊好手方喬及李婉雯投訴劍擊總會(劍總)遴選不公。李婉雯被指因考試致出席率不足，而落選世界青少年劍擊錦標賽代表隊。當時香港排名第一的方喬則無緣無故失去代表出戰亞運重劍個人賽的資格，只能參加團體賽。

2013年，香港網球總會建議派出4男4女出戰天津東亞運動會，港協暨奧委會卻只容許2男2女參賽，影響團體賽表現，大大減低勝出機會。

2012年，前香港劍擊隊成員周梓淇在訪問中憶述，她08年已獲世界排名第14，09年獲世界大獎賽亞軍，期間因傷患接受手術，一個月後繼續訓練，十一個月後完全康復。2011年，劍總以「因傷退出」為由不准其代表香港出賽。

2010年12月，當時女子花劍成年組香港排名第二的杜佩賢，申訴劍總於2009年底要求選手參加由私人機構舉辦的劍擊學校培訓課程，才可代表香港出賽。而且，運動員要把獲得的兩成體院資助金上繳學校，被質疑有利益輸送。

2010年10月，香港滾軸溜冰運動員在資格賽獲得佳績，不過港協暨奧委會卻以「未能符合遴選委員會標準」為由，將他們拒諸門外。

2010年6月，當時已獲廣州亞運資格的排球運動員周卓倫舉報有人打假波。投訴後，其代表資格無故被褫奪。

2007年4月，首位獲得亞運金牌的車菊紅擔任香港保齡球總會委員，入會後驚悉整個總會是家族式經營，遴選機制黑箱作業，最終請辭。

2005年3月，余坤鈴在東亞運動會香港區選拔賽獲得一米彈板第一名，三米彈板第二名，獲得分數高於提名資格，但香港奧委會最終卻拒絕其代表香港出戰的申請要求。

以上例子，僅是冰山一角。歷年有幾多運動員因此被埋沒，虛渡光陰，被迫轉行，不得而知。香港人才輩出，絕不能因為人為因素、利益輸送及制度腐化斷送大好前程。當年霍震霆以「人生有幾多個十年」支持香港申辦亞運，其實，運動員的生涯又有幾多個十年

Link

歐賤人出黎道欺未

個賤人仲開心旅行中

父幹

玩緊父子丼 唔得閒

永久退出泳翹啦屌

人地要入娛圈

老鼠眼都想做明星

心地仲醜

唔識駁

港隊一個醜過一個
最醜果個叫陳健樂
01體育吹到話似林嘉欣
真係笑到x街

笑死